<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Säkerhetspodcasten</title>
        <link>https://sakerhetspodcasten.se/</link>
        <description>Säkerhetspodcasten - Sveriges första? podcast om IT-säkerhet</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 26 Feb 2024 14:22:00 &#43;0000</lastBuildDate>
            <atom:link href="https://sakerhetspodcasten.se/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <item>
    <title>Säkerhetspodcasten #256 - Nyår 2023</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_256_nyar_2023/</link>
    <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 14:22:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_256_nyar_2023/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 01:15:02 Innehåll I dagens avsnitt går vi igenom spaningarna från förra årets nyårsavsnitt och hittar på nya inför 2024!
Plugs 2024-05-30,31 Security Fest 2024-03-02 hack-gbggay - säkerhetsträff för queer Gamla spaningar 2023 Om du vill höra vårt gamla tugg, lyssna på: Säkerhetspodcasten #234 - Nyår 2022
Men nu till dagens återblick!
00:05:00 - Mattias introducerar formatet. 00:06:52 - Peter: förutspådde att zero-trust failure galore leder till jordens undergång.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #255 - Ostrukturerat V.6</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_255_ostrukturerat_v_6/</link>
    <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 15:55:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_255_ostrukturerat_v_6/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 59:52 Innehåll Panelen diskuterar den senaste tidens nyheter.
Mother of all breaches - Alla moders intrång? Rickard med flera tycker det är lite hype:at.
Malwarebytes: “The mother of all breaches” - 26 billion records found online cybernews: Mother of all breaches reveals 26 billion records - what we know so far Troy Hunt: Inside the Massive Naz.API Credential Stuffing List Mercedes-Benz github token problem redhuntlabs: Mercedes-Benz Source Code at Risk - GitHub Token Mishap Sparks Major Security Concerns Post/Horizon Continous Delivery: Developers Blamed For The Post Office Horizon Scandal?]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #254 - Cyberpocalypse Now</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_254_cyberpocalypse_now/</link>
    <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 13:48:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_254_cyberpocalypse_now/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 46:42 Innehåll God jul och gott nytt år önskar Säkerhetspodcasten!]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #253 - Ostrukturerat V.50</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_253_ostrukturerat_v_50/</link>
    <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 09:43:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_253_ostrukturerat_v_50/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 47:36 Innehåll I dagens avsnitt går panelen (minus Jesper) igenom den senaste tidens säkerhetsnyheter.
Plugs Diverse:
securityfest.com/cfp/ - Security Fest - Call For Papers. hack.gbgay.com - Andra Mars 2024, säkerhetsträff för &ldquo;queer&rdquo;, &ldquo;LGBTQIA+&rdquo;. Konkurrensanalys:
Kubernetes Pen Testing, with Jesper Larsson Kubernetes Podcast from Google. Om bedrägerier Säkerhetssnack / Olle Segerdahl och Christoffer Jerkeby pratar om hur bedrägerier går till. NEWAG Impuls EMUs logic bomb Logik bomb / bakdörr i ett tåg ?]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #252 - CVSS 4.0</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_252_cvss_4_0/</link>
    <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 14:49:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_252_cvss_4_0/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 55:39 Innehåll I dagens avsnitt diskuterar vi den nya versionen av Common Vulnerability Scoring System (CVSS), vad är nytt, vad har försvunnit, vad är bra, vad är dåligt?
Plugs securityfest.com/cfp/ - Security Fest - Call For Papers. hack.gbgay.com - Andra Mars 2024, säkerhetsträff för &ldquo;queer&rdquo;, &ldquo;LGBTQIA+&rdquo;. Länkar CVSS 4.0 Released: The king is dead, long live the king! - Peter bloggar om CVSS. CVSS 4.0 Specification (first.org) CVSS 3.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #251 - Ostrukturerat V.46</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_251_ostrukturerat_v_46/</link>
    <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 09:35:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_251_ostrukturerat_v_46/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 37:15 Innehåll I dagens avsnitt går panelen igenom den senaste tidens nyheter.
Plugs SecurityFest CFP - skicka in ett förslag för vad du pratar om Maj 30-31, 2024. hack.gbgay.com - Queer / LGBTQIA+ träff om säkerhet, 2:a Mars 2024. Meetup.com OWASP Gothenburg: OAuth2 and Offensive Security - December 6, 2023 How to f*ck up at OAuth2 while following BCPs, Pontus Hanssen, Tobias Ahnoff. Pentesting War Stories, Emilie Barse.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #250 - DevSecOps</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_250_devsecops/</link>
    <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 13:27:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_250_devsecops/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 50:45 Innehåll I dagens avsnitt diskuterar vi DevSecOps. Vad är det, hur funkar det i teorin och hur kan man införa det i en modern organisation.
Säkerhetspodcasten slog nytt världsrekord i Buzz Words, termer, produktnamn, referenser.
&hellip;vad f-n hände egentligen? Jag tror dom andra gjorde full denial of service attack mot min förmåga att skriva show-notes!
DevSecOps devsecops.org Stora drakar om DevSecOps Red Hat: DevSecOps VMWare: DevSecOps IBM: DevSecOps Dev Ops, Continous Delivery med mera Adlibris: The Phoenix Project; Gene Kim, Kevin Behr, George Spafford]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #249 - Ostrukturerat V.43</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_249_ostrukturerat_v_43/</link>
    <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 13:41:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_249_ostrukturerat_v_43/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 36:37 Innehåll I dagens avsnitt går vi igenom den senaste tidens nyheter:
Curl: Massa nyheter! CVE-2020-19909 is everything that is wrong with CVEs CVE-2023-38545 SOCKS5 heap buffer overflow Bard AI fabuleringar ChatControl förseningar .cue filer exploiterar libcue säkerhetshål i Ubuntu och GNOME Inbillade säkerhetshål i Signal Cisco IOS XE under attack, implantat över allt! D-Link command injection, SSID Olaf's Network bryter sig ut till sh shell&hellip; Massa nyheter om Curl!]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #248 - Sec-T 2023</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_248_sec_t_2023/</link>
    <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 09:28:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_248_sec_t_2023/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 01:44:56 Innehåll I dagens avsnitt bjuder vi på intervjuer med talare från årets upplaga av Sec-T!
0:00 Edwin van Andel 14:50 Igor Andriushchenko 34:38 Julia Zdunczyk 47:00 Rami McCarthy 1:03:00 STÖK 1:27:00 Vesa Virta Edwin van Andel: Mer än bara pentest Du behöver mer än enbart pentest Säkerhetstekniker har mer makt än de tror - svara ledning om vad som behövs. Sätt &ldquo;scope&rdquo; bra för tester, bug bounties Hollands myndigheter ger en t-shirt för säkerhetshål.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #247 - Passkeys</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_247_passkeys/</link>
    <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 12:45:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_247_passkeys/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 58:08 Innehåll I dagens avsnitt har vi finbesök i studion i form av Emil Lundberg från Yubico som är på plats för att snacka passkeys, WebAuthn, FIDO och annat kul!
Recap och vad är nytt? Vad har hänt runt WebAuthn / FIDO sen 2019 ? U2F, andra faktor. Lagringslös. Vad är det nya, passkeys? Vad är FIDO inte: identifieringstjänst så som t.ex. BankID. Lyssnarbrev från Jonas Långt brev nerkokat av Peter till några huvudpunkter:]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
