<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>actuator - Tag - Säkerhetspodcasten</title>
        <link>https://sakerhetspodcasten.se/tags/actuator/</link>
        <description>actuator - Tag - Säkerhetspodcasten</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 26 May 2025 11:54:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sakerhetspodcasten.se/tags/actuator/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Säkerhetspodcasten #283 - Ostrukturerat V.22</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_283_ostrukturerat_v_22/</link>
    <pubDate>Mon, 26 May 2025 11:54:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_283_ostrukturerat_v_22/</guid>
    <description><![CDATA[TeleMessage/Signalgate, DOGE/Infostealer, Hangul, ASUS, Airborn, VM-escape, Intel BPRC, Unify Protect, sudo-rs!
Lyssna mp3, längd: 01:12:48 Incident: TeleMessage 00:03:28 USA använder Signal-klonen TeleMessage, utvecklat i Israel under &ldquo;Israel-US Binational Industrial Research and Development Foundation&rdquo;. Meddelanden från appen kunde komma åts av hackers.
Tekniska detaljer:
Servern är skriven i JSP och SpringBoot. Lösenord i MD5 på klient istället för server, dvs hittar du en hash funkar den rakt av mot server. feroxbuster hittar /heapdump på archive.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #275 - Ostukturerat V.6</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_275_ostukturerat_v_6/</link>
    <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 12:39:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_275_ostukturerat_v_6/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 30:25 Innehåll Hela panelen är samlad efter ett hårt och långt nyårsavsnitt!
Jesper, Johan, Mattias, Peter och Rickard babblar om ett urval av spännade nyheter;
Hårdvaru-nära: Mattias spekulerar om nya Apple M silikon spekulativa hål SLAP och FLOP. Peter pratar om Reloader.EFI, nästa nya hål i UEFI Secure Boot. Kryptografi: NATO HALFLOOP-24 för frekvenshoppning knäckt. Bil-nytt: Rickard och Mattias pratar om Subaru STARLINK och Volkswagen Cariad incidenterna. Vår urgamla vänner Spring Boot Actuators återvänder!]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #270 - Anekdoter</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_270_anekdoter/</link>
    <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 08:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_270_anekdoter/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 49:02 Innehåll Jesper, Johan, Mattias, Peter och Rickard - samt poddhunden Ester, träffas för att prata anekdoter!
Lyssnarbrev Lyssnarbrev från Linus M, från i maj:
Hej! Ni bad om förslag för teamavsnitt.
Anekdoter tror jag borde vara lätt för er att klämma ur er en hel del och det tror jag skulle uppskattas av publiken.
Tack för bra underhållning men också för det informativa innehållet.
Blandade anekdoter &ldquo;Snäll&rdquo; Nessus-scan bränner ner hela datacentret Radius på &ldquo;alla servers&rdquo; går i evighetsloop efter Nessus scans Produktion är nere VMWare brinner och hela virtualiseringen behöver startas om Testaren och hans chef är omöjliga att nå pga möte med avstängda mobiltelefoner Webb-säkerhetstest som går åt skogen: Kreditkort börjar tryckas upp Gratis bananer Grindar som börjar slå Grindar som öppnar sig på 15 minuters oautentiserat webhack&hellip; Spring actuator för år sen när massa servers la ut miljövariabler och JVM minne (heapdump) på Internet Applikationer som bara &ldquo;mår dåligt&rdquo; utan tydlig diagnos/orsak efter tester.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
