<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>privacy - Tag - Säkerhetspodcasten</title>
        <link>https://sakerhetspodcasten.se/tags/privacy/</link>
        <description>privacy - Tag - Säkerhetspodcasten</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 14 Apr 2025 09:05:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sakerhetspodcasten.se/tags/privacy/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Säkerhetspodcasten #280 - Privacy online</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_280_privacy_online/</link>
    <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 09:05:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_280_privacy_online/</guid>
    <description><![CDATA[Privacy online - hot och möjligheter. Vad ska man tänka på för att hålla sig anonym? Går det att vara anonym online? Betalningar, säkra meddelanden, etc? Pitfalls i OPSEC. Vart är vi på väg i övervakningen? För och nackdelar med anonymitet.
Lyssna mp3, längd: 01:06:51 Lyssnarbrev Fler Anekdoter 00:01:04 Johan Wranker om Anekdoter:
Anekdoter tyckte jag var skitskoj och jag skulle vilja höra fler!
Vad sägs om att vi tillsammans crowdsårcar in lite anekdotter!]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #279 - Ostrukturerat V.14</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_279_ostrukturerat_v_14/</link>
    <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 08:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_279_ostrukturerat_v_14/</guid>
    <description><![CDATA[Signalgate, TJ Actions, Överförmyndarnämnden, Kryptokrig, Paragon, UTF-8, IngressNightmare, Next.js middleware, device bundna sessioner, Post Quantum Cryptograhy!
Lyssna mp3, längd: 01:10:34 Lyssnarbrev Fler Anekdoter 00:00:43 Johan Wranker om Anekdoter:
Anekdoter tyckte jag var skitskoj och jag skulle vilja höra fler!
Vad sägs om att vi tillsammans crowdsårcar in lite anekdotter! Jag gissar att det finns fler som har har det på lager. så om ni skickar in ljudfiler med era historia; korta, långa - Jag har ingen aning!]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #277 - Ostrukturerat V.9</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_277_ostrukturerat_v_9/</link>
    <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 08:45:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_277_ostrukturerat_v_9/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 55:57 Innehåll Signal: försvarsmakten, granskning, QR-nätfiske. Schrems/USA, privacy/cloud kaos? DOGE hackat och strular till NIST/CISA/m.m. AMD Mikrokod hackat! AI-attacker &amp; missbruk. MitM sårbarheter i OpenSSH och Marvel Rivals.
Säkerhetspodcasten är två man kort, men Jesper, Mattias och Peter samlas för att leverera ett ostrukterat avsnitt!
Plugs Kul aktuella grejer!
SecurityFest 4-5 juni BSides Ume 10-11 juni Peter&rsquo;s bloggpost: Path Length constraint limitations and bypasses Bakdörrar är farligt 00:04:01 Tema signal!]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #276 - Nyår 2024</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_276_nyar_2024/</link>
    <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 06:44:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_276_nyar_2024/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 01:34:50 Innehåll Säkerhetspodcasten spanar 2025 och ser tillbaka på hur 2024 gick jämfört med våra spaningar!
Gamla Spaningar Hur gick 2024 jämfört med våra spaningar?
00:05:03 Rickard: Ransomware mot Svensk Samhällskritisk nytta. Någon (svensk) samhällskritisk nytta (el, vatten, ..) kommer drabbas av allvarligt ransomware. 00:15:40 Mattias: Mer Kaotiskt Ransomware! Mer kaotiskt ransomware när det blir svårare att tjäna pengar. Oseriösare kriminella när “professionalla” ransomware gäng blir mer och mer backend medan mer puckon står för attackerna.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #275 - Ostukturerat V.6</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_275_ostukturerat_v_6/</link>
    <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 12:39:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_275_ostukturerat_v_6/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 30:25 Innehåll Hela panelen är samlad efter ett hårt och långt nyårsavsnitt!
Jesper, Johan, Mattias, Peter och Rickard babblar om ett urval av spännade nyheter;
Hårdvaru-nära: Mattias spekulerar om nya Apple M silikon spekulativa hål SLAP och FLOP. Peter pratar om Reloader.EFI, nästa nya hål i UEFI Secure Boot. Kryptografi: NATO HALFLOOP-24 för frekvenshoppning knäckt. Bil-nytt: Rickard och Mattias pratar om Subaru STARLINK och Volkswagen Cariad incidenterna. Vår urgamla vänner Spring Boot Actuators återvänder!]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #274 - Fyra fantastiska frågor</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_274_fyra_fantastiska_fragor/</link>
    <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 07:20:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_274_fyra_fantastiska_fragor/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 01:12:14 Innehåll Johan, Mattias, Peter och Rickard försöker ta sig an Loves fyra frågor!
(En ung Love kan höras i Säkerhetspodcasten avs.68 - Motsägelsefulla Best Practices med Love Björk. 2016-09-07 var verkligen inte igår, drygt 8 år sen!)
Loves fyra frågor Love&rsquo;s fyra frågor:
Problemet med samhälls single point of failure. Framtiden för lösenord. SBOM, hur hanterar man det här på ett bra sätt? Mental hälsa! Problemet med samhälls single point of failure Här tänker jag tex på bankID och att alla snart sitter i Microsoft365.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #256 - Nyår 2023</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_256_nyar_2023/</link>
    <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 14:22:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_256_nyar_2023/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 01:15:02 Innehåll I dagens avsnitt går vi igenom spaningarna från förra årets nyårsavsnitt och hittar på nya inför 2024!
Plugs 2024-05-30,31 Security Fest 2024-03-02 hack-gbggay - säkerhetsträff för queer Gamla spaningar 2023 Om du vill höra vårt gamla tugg, lyssna på: Säkerhetspodcasten #234 - Nyår 2022
Men nu till dagens återblick!
00:05:00 Mattias introducerar formatet. 00:06:52 Peter: förutspådde att zero-trust failure galore leder till jordens undergång. 00:14:52 Jesper: Säkerhet i dev-sec-ops, the year of säkerhetsmedvetenhet.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #249 - Ostrukturerat V.43</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_249_ostrukturerat_v_43/</link>
    <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 13:41:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_249_ostrukturerat_v_43/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 36:37 Innehåll I dagens avsnitt går vi igenom den senaste tidens nyheter:
Curl: Massa nyheter! CVE-2020-19909 is everything that is wrong with CVEs CVE-2023-38545 SOCKS5 heap buffer overflow Bard AI fabuleringar ChatControl förseningar .cue filer exploiterar libcue säkerhetshål i Ubuntu och GNOME Inbillade säkerhetshål i Signal Cisco IOS XE under attack, implantat över allt! D-Link command injection, SSID Olaf's Network bryter sig ut till sh shell&hellip; Massa nyheter om Curl!]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #247 - Passkeys</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_247_passkeys/</link>
    <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 12:45:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_247_passkeys/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 58:08 Innehåll I dagens avsnitt har vi finbesök i studion i form av Emil Lundberg från Yubico som är på plats för att snacka passkeys, WebAuthn, FIDO och annat kul!
Recap och vad är nytt? Vad har hänt runt WebAuthn / FIDO sen 2019 ? U2F, andra faktor. Lagringslös. Vad är det nya, passkeys? Vad är FIDO inte: identifieringstjänst så som t.ex. BankID. Lyssnarbrev från Jonas Långt brev nerkokat av Peter till några huvudpunkter:]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #234 - Nyår 2022</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_234_nyar_2022/</link>
    <pubDate>Mon, 06 Feb 2023 10:07:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_234_nyar_2022/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 01:07:48 Innehåll I årets traditionsenliga Nyårsavsnitt går vi igenom förra årets spaningar och hittar på nya spådomar för det kommande året.
Gamla spaningar för 2022 00:03:00 Peter: AI skall lösa allt (tråkspaning) Ondska via AI (riktiga spaningen). Exploits och ransomware via AI. 00:15:00 Jesper: Command and control; attacker styrs via CI/CD servers; ransomware, alpine, byggmaskiner, CI/CD. 00:24:00 Rickard: Röst-assistent komprimerad; stor läcka. 00:29:30 Johan: Stor ökning av attacker kopplade till nationer, cyberkrig.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
