<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>keepass - Tag - Säkerhetspodcasten</title>
        <link>https://sakerhetspodcasten.se/tags/keepass/</link>
        <description>keepass - Tag - Säkerhetspodcasten</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 10 Jul 2025 06:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sakerhetspodcasten.se/tags/keepass/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Säkerhetspodcasten #286 - Sommar 2025</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_286_sommar_2025/</link>
    <pubDate>Thu, 10 Jul 2025 06:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_286_sommar_2025/</guid>
    <description><![CDATA[Sommar 2025 inleds med champagne!
BSides Ume recap. Security Fest recap. Planer för SEC-T, BlackHat, Defcon. Andra sommar planer? Lite kul ISC^2 CPE diskussioner också, hett ämne i sommarsolen!
Lyssna mp3, längd: 49:36 BSides Ume 2025 Länkar:
BSides Ume 2025 (10-11 June 2025): Overview · Indico blaufish.github.io: BSides Ume 2025 Konferens video Peter om hur filma, strömma, editera konferensvideo för Security Fest:
blaufish.github.io: Capturing and streaming conferences - audio, video and more blaufish.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #242 - Ostrukturerat V.24</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_242_ostrukturerat_v_24/</link>
    <pubDate>Mon, 12 Jun 2023 09:25:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_242_ostrukturerat_v_24/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 56:38 Innehåll I dagens ostrukurerade avsnitt diskuterar vi lite ransomware-attacker, massiva fuckups hos Toyota, hur angripare drar nytta av ChatGPTs hallucinationer och mycket mer.
Malware: Operation Triangulation SecureList Operation Triangulation: iOS devices targeted with previously unknown malware Brickar iOS förmåga att ta hem nya säkerhetsuppdateringar iMessage ZeroClick installationsvektor Riktade attacker mot bl.a. Kaspersky management Texter i domänaddresser m.m. känns NSA-iga Utvecklat av Weebs, det finns anime-referenser i malwaret!]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten avs.19 – Ostrukturerat V.2</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten-avs-19-ostrukturerat-v-2/</link>
    <pubDate>Thu, 16 Jan 2014 17:39:11 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten-avs-19-ostrukturerat-v-2/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna iTunes | mp3
Innehåll Detta är det nittonde ordinarie avsnittet av Säkerhetspodcasten, i vilket panelen (minus Johan som är hemma med ryggskott) diskuterar den senaste tidens nyheter, fler upptåg från NSA, vikten av att göra backups och vad som har hänt under julhelgen.
Inspelat: 2013-01-09. Längd: 1:26:12.
Länkar DEFCON Conference - Youtube kanal Här finns samtliga talks från Defcon 21.
DEFCON 16 - Matt Wier &amp; Sudhir Aggarwal: Password Cracking on a Budget Här diskuteras lösenords listor och smarta filter.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
