<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>CI/CD - Tag - Säkerhetspodcasten</title>
        <link>https://sakerhetspodcasten.se/tags/ci/cd/</link>
        <description>CI/CD - Tag - Säkerhetspodcasten</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://sakerhetspodcasten.se/tags/ci/cd/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Säkerhetspodcasten #289 - Ostrukturerat V.41</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_289_ostrukturerat_v_41/</link>
    <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 08:05:00 &#43;0200</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_289_ostrukturerat_v_41/</guid>
    <description><![CDATA[SEC-T. Självrefererande Git. NPM: S1ngularity, och Shai-Hulud. Massa randomware och läckor: Miljödata, Jaguar LandRover (JLR), Collins, Kinesiska Muren (GFwC). Minnesskydd. Kassa kassaskåp! WhatsApp/iOS/DNG attack. Hotaktör säkrar dina server. Steam-malware.
Lyssna mp3, längd: 01:16:09 Plugs Vi promotar random kul vagt relaterat till säkerhet:
Security Fest: WWWInterpub Friday, November 7, 2025 blaufish.github.io: Self Referential Git Peter har gjort en git commit be31337 som i en länk refererar till sig själv på github. Antar du vår utmaning?]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #278 - Automatiseringens Akilleshäl</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_278_automatiseringens_akilleshal/</link>
    <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 06:33:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_278_automatiseringens_akilleshal/</guid>
    <description><![CDATA[Hot mot pipelines, workflows, actions, continuous deployment.
Lyssna mp3, längd: 01:22:43 Introduktion Automatiseringens fördelar vs. risker – hur Workflows och Actions blivit en attackvektor.
Exempel på verkliga incidenter (t.ex. supply chain-attacker via CI/CD).
Populära Workflows &amp; Actions GitHub Actions
Hur det fungerar.
Self-hosted vs. GitHub-hosted runners.
Typiska säkerhetsbrister.
GitLab CI/CD
Shared vs. Private Runners.
Pipeline permissions.
ArgoCD &amp; Kubernetes CI/CD
GitOps och hotbilden.
Privilegierade tillgångar och Kubernetes RBAC.
Andra populära system]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #276 - Nyår 2024</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_276_nyar_2024/</link>
    <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 06:44:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_276_nyar_2024/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 01:34:50 Innehåll Säkerhetspodcasten spanar 2025 och ser tillbaka på hur 2024 gick jämfört med våra spaningar!
Gamla Spaningar Hur gick 2024 jämfört med våra spaningar?
00:05:03 Rickard: Ransomware mot Svensk Samhällskritisk nytta. Någon (svensk) samhällskritisk nytta (el, vatten, ..) kommer drabbas av allvarligt ransomware. 00:15:40 Mattias: Mer Kaotiskt Ransomware! Mer kaotiskt ransomware när det blir svårare att tjäna pengar. Oseriösare kriminella när “professionalla” ransomware gäng blir mer och mer backend medan mer puckon står för attackerna.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #273 - Ostrukturerat V.50</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_273_ostrukturerat_v_50/</link>
    <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 19:16:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_273_ostrukturerat_v_50/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 35:05 Panelen Johan, Mattias, Peter och Rickard tar sig vad som har hänt det senaste!
Jesper är frånvarande pga. att han är bad ass säkerhetspresentatör i Stockholm!
Ämnen Europol slår till mot MATRIX Off-topic: Säkra meddelandeprotokoll och kvantar Off-topic: kvantkrypto-coinet WiFi hoppandes spioner Needsrestart Credential Guard Credential leaks hackas jättesnabbt Europol slår till mot MATRIX Ett ganska stort kriminelt nätverk blev avkrypterat av Europol i månader, och sen nerstängt.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #272 - Betydelsefulla sårbarheter</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_272_betydelsefulla_sarbarheter/</link>
    <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 10:56:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_272_betydelsefulla_sarbarheter/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 46:35 Panelen Jesper, Johan, Mattias och Peter träffas och pratar om betydelsefulla sårbarheter.
Rickard är no show då han är på hemligt uppdrag och räddar världen från en katastrof. Om du ens kan höra detta avsnitt så har Rickard lyckats rädda världen.
Betydelsefulla sårbarheter Ämne: Sårbarheter som har faktiskt påverkan
Panelen diskuterar bland annat:
Log4shell Återblick till Säkerhetspodcasten #215 - Log4Shell. Förkrav för att exploita är en del - indata till log, och möjlighet till egress för JNDI.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #269 - Ostrukturerat V.45</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_269_ostrukturerat_v_45/</link>
    <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 09:43:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_269_ostrukturerat_v_45/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 50:22 Innehåll Hela panelen träffas äntligen igen! Jesper, Johan, Mattias, Peter, Rickard!
Lyssnarbrev bakdörrar Peter D hörde av sig:
En toppen pod gör ni verkligen, det är alltid kul att lyssna på er, strukturerat eller inte. Mycket igenkänning i avsnittet &ldquo;Tips till en 18-åring&rdquo; och även &ldquo;När säkerhet går för långt&rdquo;. [&hellip;]
Det hände något intressant i USA nyligen, på tal om Chattcontrol och massövervakning ni nämnde i avsnitt 267.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #266 - När säkerhet går för långt</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_266_nar_sakerhet_gar_for_langt/</link>
    <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 19:09:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_266_nar_sakerhet_gar_for_langt/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 42:09 Lysnarbrev Johan, Mattias Peter och Rickard diskuterar: &ldquo;När säkerhet går för långt” eller &ldquo;när säkerhetskraven blir kontraproduktiva&rdquo;.
Lyssnaren Mikael hör av sig om krav:
Sitter å lyssnar #262 och kände mig lite träffad när ni eftersökte idéer till temaavsnitt.
[&hellip;]
Temat jag funderar på är ”när säkerhet går för långt” eller ”när säkerhetskraven blir kontraproduktiva”.
Jag sitter just nu i ett projekt, där man har satt en massa regler man ska förhålla sig till.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #265 - Ostrukturerat V.34</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_265_ostrukturerat_v_34/</link>
    <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 08:54:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_265_ostrukturerat_v_34/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 01:10:58 CrowdStrike 8.5 miljoner Windows Datorer som körde CrowdStrike blåskärmade.
Man hade under en timme tryckt ut en dålig Channel File 291 som fick kundernas CrowdStrike drivis att krasha inne i Windows kernel mode.
Denna historien har ALLT: RegExp, null pointers, minnesmappning, kernel mode, CI/CD, Continous Delivery, DevOps, risk analys &hellip;
Officiella svar från CrowdStrike:
Remediation and Guidance Hub: Channel File 291 Incident Technical Details: Falcon Content Update for Windows Hosts July 20, 2024 External Technical Root Cause Analysis — Channel File 291 Augusti 6, 2024 The number of fields in the IPC Template Type was not validated at sensor compile time A runtime array bounds check was missing for Content Interpreter input fields on Channel File 291 Template Type testing should cover a wider variety of matching criteria The Content Validator contained a logic error Template Instance validation should expand to include testing within the Content Interpreter Template Instances should have staged deployment CrowdStrike Lingo:]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #261 - CI/CD Security</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_261_ci_cd_security/</link>
    <pubDate>Mon, 13 May 2024 14:07:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_261_ci_cd_security/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 01:20:46 Plugs Konferenser Maj 30-31 2024: Security Fest Juni 4-5 2024: BSides Conference, Umeå September 10-13 2024: SEC-T 0x10sion Tillbakablickar Säkerhetspodcasten #250 - DevSecOps Säkerhetspodcasten #259 - XZ-bakdörren GitHub själv-hostad Runner litar blint på bidragare! John Stawinski med flera hackar GitHub, Microsoft, &hellip; via konstiga CI/CD fel i GitHub Self-Hosted Runners.
Konstiga grejer som triggade oss: Contributator (bidragare) skall vara en kul grej, inte ett säkerhetshål!
Dubbelkolla vilka regler som gäller för din Runner (joggare) om du satt upp en egen!]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #250 - DevSecOps</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_250_devsecops/</link>
    <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 13:27:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_250_devsecops/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 50:45 Innehåll I dagens avsnitt diskuterar vi DevSecOps. Vad är det, hur funkar det i teorin och hur kan man införa det i en modern organisation.
Säkerhetspodcasten slog nytt världsrekord i Buzz Words, termer, produktnamn, referenser.
&hellip;vad f-n hände egentligen? Jag tror dom andra gjorde full denial of service attack mot min förmåga att skriva show-notes!
DevSecOps devsecops.org Stora drakar om DevSecOps Red Hat: DevSecOps VMWare: DevSecOps IBM: DevSecOps Dev Ops, Continous Delivery med mera Adlibris: The Phoenix Project; Gene Kim, Kevin Behr, George Spafford]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
