<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>anekdoter - Tag - Säkerhetspodcasten</title>
        <link>https://sakerhetspodcasten.se/tags/anekdoter/</link>
        <description>anekdoter - Tag - Säkerhetspodcasten</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 01 Sep 2025 09:44:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sakerhetspodcasten.se/tags/anekdoter/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Säkerhetspodcasten #288 - Era Anekdoter</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_288_era_anekdoter/</link>
    <pubDate>Mon, 01 Sep 2025 09:44:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_288_era_anekdoter/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssnarna hör av sig om befängda API-servers, och skolan som ger elever för mycket rättigeter.
Lyssna mp3, längd: 35:32 Plugs Building Secure AI, Stockholm, 23-24 September 2025 Lyssnarbrev om galen JSON (Google transkribering av ljudfil, samt mindre manuella ändringar)
Hej säkerhets podcasten mitt namn är Kalle och det här är min sommar anekdot
Nej skämtade jag tänkte så här nya efterfrågat anekdotter min anekdoter mer av ett mysterium inom servar och webbutveckling inte direkt säkerhet i sig men ni verkar det inte fått in så många anekdoter]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #270 - Anekdoter</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_270_anekdoter/</link>
    <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 08:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_270_anekdoter/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 49:02 Innehåll Jesper, Johan, Mattias, Peter och Rickard - samt poddhunden Ester, träffas för att prata anekdoter!
Lyssnarbrev Lyssnarbrev från Linus M, från i maj:
Hej! Ni bad om förslag för teamavsnitt.
Anekdoter tror jag borde vara lätt för er att klämma ur er en hel del och det tror jag skulle uppskattas av publiken.
Tack för bra underhållning men också för det informativa innehållet.
Blandade anekdoter &ldquo;Snäll&rdquo; Nessus-scan bränner ner hela datacentret Radius på &ldquo;alla servers&rdquo; går i evighetsloop efter Nessus scans Produktion är nere VMWare brinner och hela virtualiseringen behöver startas om Testaren och hans chef är omöjliga att nå pga möte med avstängda mobiltelefoner Webb-säkerhetstest som går åt skogen: Kreditkort börjar tryckas upp Gratis bananer Grindar som börjar slå Grindar som öppnar sig på 15 minuters oautentiserat webhack&hellip; Spring actuator för år sen när massa servers la ut miljövariabler och JVM minne (heapdump) på Internet Applikationer som bara &ldquo;mår dåligt&rdquo; utan tydlig diagnos/orsak efter tester.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
