<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>ostrukturerat - Tag - Säkerhetspodcasten</title>
        <link>https://sakerhetspodcasten.se/tags/ostrukturerat/</link>
        <description>ostrukturerat - Tag - Säkerhetspodcasten</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 13 Oct 2025 15:32:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sakerhetspodcasten.se/tags/ostrukturerat/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Säkerhetspodcasten #290 - Ostrukturerat V.42</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_290_ostrukturerat_v_42/</link>
    <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 15:32:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_290_ostrukturerat_v_42/</guid>
    <description><![CDATA[VPN med e-identitet/BankID. RedHat, Discord läckor. DrayTek och CISCO hål. Audacity, Qualcomm, Arduino - off-topic!
Lyssna mp3, längd: 52:28 Plugs Vi promotar random kul vagt relaterat till säkerhet:
Security Fest: WWWInterpub Friday, November 7, 2025 Lyssnarfråga Ida: e-identitet.se BankID-tjänst stoppar VPN Ida undrar vad vi tycker om att e-identitet.se stoppar BankID användning via VPN.
Länkar:
Svensk e-identitet: Driftinformation Ida:
Stötte på en sak häromveckan som jag började fundera lite på. Skickar med en skärmdump.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #289 - Ostrukturerat V.41</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_289_ostrukturerat_v_41/</link>
    <pubDate>Mon, 06 Oct 2025 08:05:00 &#43;0200</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_289_ostrukturerat_v_41/</guid>
    <description><![CDATA[SEC-T. Självrefererande Git. NPM: S1ngularity, och Shai-Hulud. Massa randomware och läckor: Miljödata, Jaguar LandRover (JLR), Collins, Kinesiska Muren (GFwC). Minnesskydd. Kassa kassaskåp! WhatsApp/iOS/DNG attack. Hotaktör säkrar dina server. Steam-malware.
Lyssna mp3, längd: 01:16:09 Plugs Vi promotar random kul vagt relaterat till säkerhet:
Security Fest: WWWInterpub Friday, November 7, 2025 blaufish.github.io: Self Referential Git Peter har gjort en git commit be31337 som i en länk refererar till sig själv på github. Antar du vår utmaning?]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #287 - Ostrukturerat V.34</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_287_ostrukturerat_v_34/</link>
    <pubDate>Mon, 18 Aug 2025 13:24:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_287_ostrukturerat_v_34/</guid>
    <description><![CDATA[Sommar, AI utbrytning, Proven shimming, HTTP/1.1 måste dö, Solar Supplychain, Areoflot hackat, Minions!
Lyssna mp3, längd: 01:00:13 Plugs Building Secure AI, Stockholm, 23-24 September 2025 Bli Säker podden massa spännande i sommras 00:11:54 Konkurrentanalys!
Bli Säker med Karl Emil Nikka har släppt bra avsnitt i sommar om bland annat:
UK lag: ID-verifiering för att få nå porr och annat upprörande Tea läckte chat-loggar, ID-handlingar, foton på användare Dataläcka med svenska medborgares personuppgifter AI-chatläckor Fyndiq falska minneskort, USB-stickor, m.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #285 - Ostrukturerat V.27</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_285_ostrukturerat_v_27/</link>
    <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 13:32:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_285_ostrukturerat_v_27/</guid>
    <description><![CDATA[Operation Deep Sentinel, Påskägg, BankID, CrowdStrike, ASUS API, ASUS SSH, Azure
Lyssna mp3, längd: 54:23 Archetyp 00:00:49 Europol Operation Deep Sentinel slår mot Archetyp, en handelsplats på &ldquo;darknet&rdquo;.
Europol: Europe-wide takedown hits longest-standing dark web drug market – Administrator arrested in Spain; top vendors targeted in Sweden - Between 11 and 13 June, a series of coordinated actions took place across Germany, the Netherlands, Romania, Spain, Sweden, targeting the platform’s administrator, moderators, key vendors, and technical infrastructure.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #283 - Ostrukturerat V.22</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_283_ostrukturerat_v_22/</link>
    <pubDate>Mon, 26 May 2025 11:54:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_283_ostrukturerat_v_22/</guid>
    <description><![CDATA[TeleMessage/Signalgate, DOGE/Infostealer, Hangul, ASUS, Airborn, VM-escape, Intel BPRC, Unify Protect, sudo-rs!
Lyssna mp3, längd: 01:12:48 Incident: TeleMessage 00:03:28 USA använder Signal-klonen TeleMessage, utvecklat i Israel under &ldquo;Israel-US Binational Industrial Research and Development Foundation&rdquo;. Meddelanden från appen kunde komma åts av hackers.
Tekniska detaljer:
Servern är skriven i JSP och SpringBoot. Lösenord i MD5 på klient istället för server, dvs hittar du en hash funkar den rakt av mot server. feroxbuster hittar /heapdump på archive.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #281 - Ostrukturerat V.18</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_281_ostrukturerat_v_18/</link>
    <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 13:59:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_281_ostrukturerat_v_18/</guid>
    <description><![CDATA[CVE, CISA kaos, 4chan ghostscript hack, captcha self-exec, HPE RMI, Erlang OTP, ond Cursor regelfil, TLS 47 dagar, Curl säker C-kod.
Lyssna mp3, längd: 01:02:36 Plugs Vi promotar random kul vagt relaterat till säkerhet:
Hack GBGay 2025, May 17th 2025, LGBTQ+ Security Fest - IT Security Conference, Gothenburg, Sweden BSides Ume 2025 (10-11 June 2025): Overview · Indico SEC-T Lyssnarbrev Fler Anekdoter Johan Wranker om Anekdoter:
Anekdoter tyckte jag var skitskoj och jag skulle vilja höra fler!]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #279 - Ostrukturerat V.14</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_279_ostrukturerat_v_14/</link>
    <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 08:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_279_ostrukturerat_v_14/</guid>
    <description><![CDATA[Signalgate, TJ Actions, Överförmyndarnämnden, Kryptokrig, Paragon, UTF-8, IngressNightmare, Next.js middleware, device bundna sessioner, Post Quantum Cryptograhy!
Lyssna mp3, längd: 01:10:34 Lyssnarbrev Fler Anekdoter 00:00:43 Johan Wranker om Anekdoter:
Anekdoter tyckte jag var skitskoj och jag skulle vilja höra fler!
Vad sägs om att vi tillsammans crowdsårcar in lite anekdotter! Jag gissar att det finns fler som har har det på lager. så om ni skickar in ljudfiler med era historia; korta, långa - Jag har ingen aning!]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #277 - Ostrukturerat V.9</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_277_ostrukturerat_v_9/</link>
    <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 08:45:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_277_ostrukturerat_v_9/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 55:57 Innehåll Signal: försvarsmakten, granskning, QR-nätfiske. Schrems/USA, privacy/cloud kaos? DOGE hackat och strular till NIST/CISA/m.m. AMD Mikrokod hackat! AI-attacker &amp; missbruk. MitM sårbarheter i OpenSSH och Marvel Rivals.
Säkerhetspodcasten är två man kort, men Jesper, Mattias och Peter samlas för att leverera ett ostrukterat avsnitt!
Plugs Kul aktuella grejer!
SecurityFest 4-5 juni BSides Ume 10-11 juni Peter&rsquo;s bloggpost: Path Length constraint limitations and bypasses Bakdörrar är farligt 00:04:01 Tema signal!]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #273 - Ostrukturerat V.50</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_273_ostrukturerat_v_50/</link>
    <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 19:16:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_273_ostrukturerat_v_50/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 35:05 Panelen Johan, Mattias, Peter och Rickard tar sig vad som har hänt det senaste!
Jesper är frånvarande pga. att han är bad ass säkerhetspresentatör i Stockholm!
Ämnen Europol slår till mot MATRIX Off-topic: Säkra meddelandeprotokoll och kvantar Off-topic: kvantkrypto-coinet WiFi hoppandes spioner Needsrestart Credential Guard Credential leaks hackas jättesnabbt Europol slår till mot MATRIX Ett ganska stort kriminelt nätverk blev avkrypterat av Europol i månader, och sen nerstängt.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #271 - Ostrukturerat V.48</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_271_ostrukturerat_v_48/</link>
    <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 09:58:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_271_ostrukturerat_v_48/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 39:50 Innehåll Rickard fick akut hoppa av inspelningen för att rädda universium från Operation Impending Doom I, och lämande Jesper, Johan, Mattias och Peter till att styra båten i land.
Dagens ämnen:
Brev till Jesper. Rebecka kommunicerar syntaxfel i SecurityFest&rsquo;s hemsida, via att be Jesper öppna ett brev &ldquo;live&rdquo; under inspelning. Mullvad slutar med OpenVPN Off-topic: Kryptoagilitet jämfört med stela kryptolådor Windows Sårbarhet (Remote Code Executution via URL-filer) DLink NAS command injection: execvp() vs system() i samma produkt&hellip; Massa onda Github Pull Requests Bring Your Own Vulnerable Driver City Skylines Traffic Trojan Mattias till DreamHack i helgen Extra shoutout till Low Level som stod för en helt stor andel av historierna Peter rapporterade på denna gången!]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
