<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>All Posts - Säkerhetspodcasten</title>
        <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/</link>
        <description>All Posts | Säkerhetspodcasten</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 21 Oct 2024 08:31:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sakerhetspodcasten.se/posts/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Säkerhetspodcasten #268 - Artificiell Intelligens</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_268_artificiell_intelligens/</link>
    <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 08:31:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_268_artificiell_intelligens/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 01:09:19 Upplägg Peter, Johan och Rickard träffas och pratar AI.
Metadiskussion
Kan man lita på AI? Din data blir träningsdata? Segmentering av data i molnet när man kör AI? Användningsfall: Använda AI inom säkerhet
Angripares användningsfall Försvarares användningsfall Attacker mot AI
Attacker mot AI Bild vi diskuterade runt;
+---------+ | | &lt;--- Bakdörrar | Träning | &lt;--- Ta bort | | ---&gt; Stöld modell/träningsdata +---------+ | | +-------+-------+ | AI/ | Agent | &lt;-- Prompt Injection | LLM | Agent | --&gt; Exfiltering | | Agent | --&gt; SSRF Request Forgery +-------+-------+ | | +-----------------------+ &lt;--- Prompt Injection | | ---&gt; XSS/JSInjection | Klient (User Agent), | ---&gt; Exfiltrering | AI-Plugins | ---&gt; CSRF Request Forgery +-----------------------+ Några kul saker man kan göra:]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #267 - Ostrukturerat V.41</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_267_ostrukturerat_v_41/</link>
    <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 08:29:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_267_ostrukturerat_v_41/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 46:23 Innehåll Johan, Rickard och Peter träffas efter sommaren och snackar om vad som hänt inom IT-säkerhet!
Linux buggen som lovade för mycket Före:
CVSS: 9.9. Allt är sårbart. Alla servers. Alla klienter. Dommedagen är här. Huset brinner. Verkligheten:
Vi fick bara någon tråkiga printer-buggar som kräver specifika inställningar och en bunt user-interaction. CVSS: 9.9 verkar vara rent nonsens. CVSS Attack Complexity (AC), User Interaction (UI), Scope (S) är diskutabla!]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #266 - När säkerhet går för långt</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_266_nar_sakerhet_gar_for_langt/</link>
    <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 19:09:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_266_nar_sakerhet_gar_for_langt/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 42:09 Lysnarbrev Johan, Mattias Peter och Rickard diskuterar: &ldquo;När säkerhet går för långt” eller &ldquo;när säkerhetskraven blir kontraproduktiva&rdquo;.
Lyssnaren Mikael hör av sig om krav:
Sitter å lyssnar #262 och kände mig lite träffad när ni eftersökte idéer till temaavsnitt.
[&hellip;]
Temat jag funderar på är ”när säkerhet går för långt” eller ”när säkerhetskraven blir kontraproduktiva”.
Jag sitter just nu i ett projekt, där man har satt en massa regler man ska förhålla sig till.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #265 - Ostrukturerat V.34</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_265_ostrukturerat_v_34/</link>
    <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 08:54:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_265_ostrukturerat_v_34/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 01:10:58 CrowdStrike 8.5 miljoner Windows Datorer som körde CrowdStrike blåskärmade.
Man hade under en timme tryckt ut en dålig Channel File 291 som fick kundernas CrowdStrike drivis att krasha inne i Windows kernel mode.
Denna historien har ALLT: RegExp, null pointers, minnesmappning, kernel mode, CI/CD, Continous Delivery, DevOps, risk analys &hellip;
Officiella svar från CrowdStrike:
Remediation and Guidance Hub: Channel File 291 Incident Technical Details: Falcon Content Update for Windows Hosts July 20, 2024 External Technical Root Cause Analysis — Channel File 291 Augusti 6, 2024 The number of fields in the IPC Template Type was not validated at sensor compile time A runtime array bounds check was missing for Content Interpreter input fields on Channel File 291 Template Type testing should cover a wider variety of matching criteria The Content Validator contained a logic error Template Instance validation should expand to include testing within the Content Interpreter Template Instances should have staged deployment CrowdStrike Lingo:]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #264 - Tips till en 18-åring</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_264_tips_till_en_18_aring/</link>
    <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 09:24:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_264_tips_till_en_18_aring/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 53:29 Tema: Vad skall man lära sig som 18 åring? Temaförslag från Love:
Om du fått ge dig själv råd i vad du borde lära dig som 18 åring, vad hade du sagt?
Jag tänker att det antagligen finns en del föräldrar med lite vilse tonåringar som kan behöva något vettigt att göra. Jag själv var nog typ 15-16 när jag börja lyssna (kan det stämma?).
Vad har varit roligast att kunna och vad tror ni idag ger mest pang för pengarna att lära sig?]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #263 - Ostrukturerat V.25</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_263_ostrukturerat_v_25/</link>
    <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 15:39:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_263_ostrukturerat_v_25/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 01:03:13 Security Fest 2024 Security Fest 2024: video-länk!
Jesper (arrangör), Mattias (sponsor/utställare/besökare), Peter (video/stream) pratar Security Fest 2024.
Jesper gillade att sponsoravdelningen var bra och att hotellpersonalen var superb. Mattias gillade talksen och att det var lätt att gå in och ut. Peter gillade Defender / Forensics talksen. Några talks vi gillade extra mycket:
Guardians of the Hypervisor: ESXi Ransomware Incident Response - Anders Olsson, Nicklas Keijser How not to implement secure digital identity: Poland&rsquo;s Digital ID system - Szymon Chadam Hack the patch: and attack websites at large scale - Emil Trägårdh - Security Fest 2024 Lite synd att projektorlösningen strulade på slutet, men Emil levererade under press!]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #262 - Ostrukturerat V.21</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_262_ostrukturerat_v_21/</link>
    <pubDate>Mon, 20 May 2024 13:56:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_262_ostrukturerat_v_21/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 01:05:46 Plugs Konferenser:
Maj 30-31 2024: Security Fest Juni 4-5 2024: BSides Conference, Umeå September 10-13 2024: SEC-T 0x10sion Kvantkrypto Prata säkerhet med oss 2024-05-02 kvantkrypto Tomas Gustavsson, Keyfactor och Joachim Strömbergson, Assured AB. video Säkerhetspodcasten #256 - Nyår 2023 - ser dåligt ut för Peters spaning&hellip; Avrunding XZ Kodsnack 578 - Inte personens första bakdörr, med Peter Magnusson - shameless self plug, 90 minuter med Peter &amp; Kodsnack!]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #261 - CI/CD Security</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_261_ci_cd_security/</link>
    <pubDate>Mon, 13 May 2024 14:07:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_261_ci_cd_security/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 01:20:46 Plugs Konferenser Maj 30-31 2024: Security Fest Juni 4-5 2024: BSides Conference, Umeå September 10-13 2024: SEC-T 0x10sion Tillbakablickar Säkerhetspodcasten #250 - DevSecOps Säkerhetspodcasten #259 - XZ-bakdörren GitHub själv-hostad Runner litar blint på bidragare! John Stawinski med flera hackar GitHub, Microsoft, &hellip; via konstiga CI/CD fel i GitHub Self-Hosted Runners.
Konstiga grejer som triggade oss: Contributator (bidragare) skall vara en kul grej, inte ett säkerhetshål!
Dubbelkolla vilka regler som gäller för din Runner (joggare) om du satt upp en egen!]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #260 - Ostrukturerat V.17</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_260_ostrukturerat_v_17/</link>
    <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 06:47:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_260_ostrukturerat_v_17/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 56:27 Innehåll Panelen diskuterar den senaste tidens säkerhetsnyheter.
Plugs Shameless Self Plugs: Rickard Kunskapsfrukost 24-03-28, Vad är NIS2 och hur påverkar det din verksamhet? - Rikard Bodforss från Bodforss Consulting berättar om NIS 2-direktivet och hur det påverkar dig och din verksamhet. Vilka krav behöver du ställa på dina leverantörer? Hur långt kommer man med god informationssäkerhet? Villaägarnas Riksförbund Produktgranskning / Bordforss: Så kan bankbedrägerierna minska Jesper leker med k3s: Lightweight Kubernetes Konferenser BSides Umeå 2024 - Jun 4 – 5, 2024.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #259 - XZ-bakdörren</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_259_xz_bakdorren/</link>
    <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 11:43:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_259_xz_bakdorren/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 51:41 Innehåll sshd är bakdörrat via xz/liblzma. En påverkansoperation, kanske från en underrättelsetjänst, har skett helt öppet i en mailinglista.
Kodsnack parallell Kodsnack 578 - Inte personens första bakdörr, med Peter Magnusson - Peter gästar Kodnsack. Timeline, överblick research!rsc: Timeline of the xz open source attack Evan Boehs: Everything I Know About the XZ Backdoor Video: Seytonic: XZ Backdoor - Timeline and Overview Andres Freund avslöjar bakdörren den 29:e Mars Debian benchmark snubbe på Microsoft är bra att ha!]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
