<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>All Posts - Säkerhetspodcasten</title>
        <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/</link>
        <description>All Posts | Säkerhetspodcasten</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 06 Nov 2023 13:27:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sakerhetspodcasten.se/posts/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Säkerhetspodcasten #250 - DevSecOps</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_250_devsecops/</link>
    <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 13:27:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_250_devsecops/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 50:45 Innehåll I dagens avsnitt diskuterar vi DevSecOps. Vad är det, hur funkar det i teorin och hur kan man införa det i en modern organisation.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #249 - Ostrukturerat V.43</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_249_ostrukturerat_v_43/</link>
    <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 13:41:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_249_ostrukturerat_v_43/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 36:37 Innehåll I dagens avsnitt går vi igenom den senaste tidens nyheter:
Curl: Massa nyheter! CVE-2020-19909 is everything that is wrong with CVEs CVE-2023-38545 SOCKS5 heap buffer overflow Bard AI fabuleringar ChatControl förseningar .cue filer exploiterar libcue säkerhetshål i Ubuntu och GNOME Inbillade säkerhetshål i Signal Cisco IOS XE under attack, implantat över allt! D-Link command injection, SSID Olaf's Network bryter sig ut till sh shell&hellip; Massa nyheter om Curl!]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #248 - Sec-T 2023</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_248_sec_t_2023/</link>
    <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 09:28:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_248_sec_t_2023/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 01:44:56 Innehåll I dagens avsnitt bjuder vi på intervjuer med talare från årets upplaga av Sec-T!
0:00 Edwin van Andel 14:50 Igor Andriushchenko 34:38 Julia Zdunczyk 47:00 Rami McCarthy 1:03:00 STÖK 1:27:00 Vesa Virta Edwin van Andel: Mer än bara pentest Du behöver mer än enbart pentest Säkerhetstekniker har mer makt än de tror - svara ledning om vad som behövs. Sätt &ldquo;scope&rdquo; bra för tester, bug bounties Hollands myndigheter ger en t-shirt för säkerhetshål.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #247 - Passkeys</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_247_passkeys/</link>
    <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 12:45:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_247_passkeys/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 58:08 Innehåll I dagens avsnitt har vi finbesök i studion i form av Emil Lundberg från Yubico som är på plats för att snacka passkeys, WebAuthn, FIDO och annat kul!
Recap och vad är nytt? Vad har hänt runt WebAuthn / FIDO sen 2019 ? U2F, andra faktor. Lagringslös. Vad är det nya, passkeys? Vad är FIDO inte: identifieringstjänst så som t.ex. BankID. Lyssnarbrev från Jonas Långt brev nerkokat av Peter till några huvudpunkter:]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #246 - Ostrukturerat V.34</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_246_ostrukturerat_v_34/</link>
    <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 09:31:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_246_ostrukturerat_v_34/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 56:02 Innehåll Då är vi tillbaka från sommaruppehållet och öppnar starkt med ett rykande färskt ostrukturerat avsnitt.
Gäst Emil Lundberg från Yubico / Stockholm besöker Säkerhetespodcasten ena studio på Västkusten!
Off-topic sakerhetspodcasten.github.io Vår top-hemliga backup-sajt när Jespers servers står och brinner!
NPAPI API:et Rickards kina-kamera körde&hellip;
Osäkra kameror med mera Threatpost: Cybercriminals Are Selling Access to Chinese Surveillance Cameras SecurityWeek: 2,000 Citrix NetScaler Instances Backdoored via Recent Vulnerability Linux + AMD: TPM slumpfunktion dödar prestanda på vissa platformar phoronix: Linus Torvalds - Let&rsquo;s Just Disable The Stupid [AMD] fTPM HWRND Thing Brodie Robertson: Linus Torvalds Is Sick Of AMD&rsquo;s fTPM Nonsense Google Dilithium: PQC (&ldquo;kvantsäkra&rdquo;) tokens, med hybrid (gammel-säkerhet + PQC-säkerhet) Google Security Blog: Toward Quantum Resilient Security Keys iacr: Hybrid Post-Quantum Signatures in Hardware Security Keys NIST Computer Security Resource Center: Post-Quantum Cryptography (PQC) PyPi tar bort PGP stöd pypi.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #245 - Sommar 2023</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_245_sommar_2023/</link>
    <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 11:28:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_245_sommar_2023/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 48:06 Innehåll Lagom till att semestern är slut släpper vi idag årets sommartema. Mycket nöje!
Peter Minolta SR-T 101
Wikipedia: Minolta SR-T 101 Sam Perry: #04 Minolta SRT101 Hanging Mirror Dependabot buggen
Dependabot reporting on deleted files Rickard Netatmo Fortigate Mattias Home Assistant RTL-SDR SDR distros Vad rekommenderar lyssnarna? google sökning Reddit r/RTLSDR: Best Linux Distro for SDR these days? DRAGONOS GORIZONT sigintos ]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #244 - Ostrukturerat V.31</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_244_ostrukturerat_v_31/</link>
    <pubDate>Mon, 31 Jul 2023 08:15:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_244_ostrukturerat_v_31/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 55:39 Rolling shutter video cryptoanalys Ben Nassi: Video-based Cryptanalysis Video-Based Cryptanalysis: Extracting Cryptographic Keys from Video Footage of a Device’s Power LED - akademiskt papper arstechnica: Hackers can steal cryptographic keys by video-recording power LEDs 60 feet away Ny ios rapid security response Naked Security: Apple silently pulls its latest zero-day update – what now? Microsoft revokar exploit / malware drivers Sophos: Microsoft Revokes Malicious Drivers in Patch Tuesday Culling Microsoft KB5029033: Notice of additions to the Windows Driver.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #243 - SecurityFest 2023</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_243_securityfest_2023/</link>
    <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 09:45:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_243_securityfest_2023/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 48:27 Innehåll I dagens avsnitt går vi igenom årets SecurityFest.
How to f*ck up at OAuth2 while following BCPs -Tobias Ahnoff, Pontus Hanssen How to f*ck up at OAuth2 while following BCPs -Tobias Ahnoff, Pontus Hanssen https://oauth.net/2.1/ https://openid.net/wg/fapi/ Best Current Practice&rsquo;s vi ordar om i poddens: IETF Draft: OAuth 2.0 for Browser-Based Apps IETF Draft: OAuth 2.0 Security Best Current Practice Keynote: Red Notice - Pros And Cons - Alethe Denis Keynote: Red Notice - Pros And Cons - Alethe Denis The C2 tool no one talks about: AWS SSM - Run Command - Eduard Agavriloae The C2 tool no one talks about: AWS SSM - Run Command - Eduard Agavriloae Bypassing Anti-Cheats &amp; Hacking Competitive Games - Rohan Aggarwal Bypassing Anti-Cheats &amp; Hacking Competitive Games - Rohan Aggarwal OopsSec - The bad, the worst and the ugly of APT’s operations security - Tomer Bar OopsSec - The bad, the worst and the ugly of APT’s operations security- Tomer Bar SQLi to Root Access: Exploiting a ISP infrastructure - Ignacio Navarro SQLi to Root Access: Exploiting a ISP infrastructure - Ignacio Navarro When the Red Team Goes Passwordless - Hasain Alshakarti When the Red Team Goes Passwordless - Hasain Alshakarti Lightning talk: Badge challenge - Abhinav Pandagale Lightning talk: Badge challenge - Abhinav Pandagale Architecting for security: the old ways - Dan Tentler Architecting for security: the old ways - Dan Tentler How to: Hack the company, before someone else does it for you - STÖK How to: Hack the company, before someone else does it for you - STÖK Tales from the %TEMP% - Jonas Vestberg Tales from the %TEMP% - Jonas Vestberg Beyond On-Premises: Exploring the Post-Domain Admin Landscape in the Cloud - Natarajan, Kumar Beyond On-Premises: Exploring the Post-Domain Admin Landscape in the Cloud - Natarajan, Kumar Aikido: Turning EDRs to malicious wipers using 0-day exploits - Or Yair Aikido: Turning EDRs to malicious wipers using 0-day exploits - Or Yair ]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #242 - Ostrukturerat V.24</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_242_ostrukturerat_v_24/</link>
    <pubDate>Mon, 12 Jun 2023 09:25:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_242_ostrukturerat_v_24/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 56:38 Innehåll I dagens ostrukurerade avsnitt diskuterar vi lite ransomware-attacker, massiva fuckups hos Toyota, hur angripare drar nytta av ChatGPTs hallucinationer och mycket mer.
Malware: Operation Triangulation SecureList Operation Triangulation: iOS devices targeted with previously unknown malware Brickar iOS förmåga att ta hem nya säkerhetsuppdateringar iMessage ZeroClick installationsvektor Riktade attacker mot bl.a. Kaspersky management Texter i domänaddresser m.m. känns NSA-iga Utvecklat av Weebs, det finns anime-referenser i malwaret!]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #241 - Chat Control</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_241_chat_control/</link>
    <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 08:49:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_241_chat_control/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 01:20:20 Innehåll I dagens avsnitt diskuterar panelen det nya lagförslaget Chat Control.
Länkar Femtejuji podden - avsnitt om chatcontrol Många bra länkar om du vill höra vad förespråkarna och kritikerna själva säger. Femtejuli podden - länkar om chatcontrol Lagförslaget eur-lex.europa.eu Statement from Attorney General William P. Barr on Introduction of Lawful Access Bill in Senate USA&rsquo;s föreslag från 2020 att avskaffa kryptering / säker kommunikation. Crypto Wars wikipedias index över olika länder, regeringar och myndigheter som förslår att avskaffa kryptering / säker kommunikation.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
