<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>All Posts - Säkerhetspodcasten</title>
        <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/</link>
        <description>All Posts | Säkerhetspodcasten</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 31 Mar 2025 08:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://sakerhetspodcasten.se/posts/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Säkerhetspodcasten #279 - Ostrukturerat V.14</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_279_ostrukturerat_v_14/</link>
    <pubDate>Mon, 31 Mar 2025 08:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_279_ostrukturerat_v_14/</guid>
    <description><![CDATA[Signalgate, TJ Actions, Överförmyndarnämnden, Kryptokrig, Paragon, UTF-8, IngressNightmare, Next.js middleware, device bundna sessioner, Post Quantum Cryptograhy!
Lyssna mp3, längd: 01:10:34 Lyssnarbrev Fler Anekdoter 00:00:43 Johan Wranker om Anekdoter:
Anekdoter tyckte jag var skitskoj och jag skulle vilja höra fler!
Vad sägs om att vi tillsammans crowdsårcar in lite anekdotter! Jag gissar att det finns fler som har har det på lager. så om ni skickar in ljudfiler med era historia; korta, långa - Jag har ingen aning!]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #278 - Automatiseringens Akilleshäl</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_278_automatiseringens_akilleshal/</link>
    <pubDate>Mon, 17 Mar 2025 06:33:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_278_automatiseringens_akilleshal/</guid>
    <description><![CDATA[Hot mot pipelines, workflows, actions, continuous deployment.
Lyssna mp3, längd: 01:22:43 Introduktion Automatiseringens fördelar vs. risker – hur Workflows och Actions blivit en attackvektor.
Exempel på verkliga incidenter (t.ex. supply chain-attacker via CI/CD).
Populära Workflows &amp; Actions GitHub Actions
Hur det fungerar.
Self-hosted vs. GitHub-hosted runners.
Typiska säkerhetsbrister.
GitLab CI/CD
Shared vs. Private Runners.
Pipeline permissions.
ArgoCD &amp; Kubernetes CI/CD
GitOps och hotbilden.
Privilegierade tillgångar och Kubernetes RBAC.
Andra populära system]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #277 - Ostrukturerat V.9</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_277_ostrukturerat_v_9/</link>
    <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 08:45:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_277_ostrukturerat_v_9/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 55:57 Innehåll Signal: försvarsmakten, granskning, QR-nätfiske. Schrems/USA, privacy/cloud kaos? DOGE hackat och strular till NIST/CISA/m.m. AMD Mikrokod hackat! AI-attacker &amp; missbruk. MitM sårbarheter i OpenSSH och Marvel Rivals.
Säkerhetspodcasten är två man kort, men Jesper, Mattias och Peter samlas för att leverera ett ostrukterat avsnitt!
Plugs Kul aktuella grejer!
SecurityFest 4-5 juni BSides Ume 10-11 juni Peter&rsquo;s bloggpost: Path Length constraint limitations and bypasses Bakdörrar är farligt 00:04:01 Tema signal!]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #276 - Nyår 2024</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_276_nyar_2024/</link>
    <pubDate>Mon, 17 Feb 2025 06:44:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_276_nyar_2024/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 01:34:50 Innehåll Säkerhetspodcasten spanar 2025 och ser tillbaka på hur 2024 gick jämfört med våra spaningar!
Gamla Spaningar Hur gick 2024 jämfört med våra spaningar?
00:05:03 Rickard: Ransomware mot Svensk Samhällskritisk nytta. Någon (svensk) samhällskritisk nytta (el, vatten, ..) kommer drabbas av allvarligt ransomware. 00:15:40 Mattias: Mer Kaotiskt Ransomware! Mer kaotiskt ransomware när det blir svårare att tjäna pengar. Oseriösare kriminella när “professionalla” ransomware gäng blir mer och mer backend medan mer puckon står för attackerna.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #275 - Ostukturerat V.6</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_275_ostukturerat_v_6/</link>
    <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 12:39:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_275_ostukturerat_v_6/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 30:25 Innehåll Hela panelen är samlad efter ett hårt och långt nyårsavsnitt!
Jesper, Johan, Mattias, Peter och Rickard babblar om ett urval av spännade nyheter;
Hårdvaru-nära: Mattias spekulerar om nya Apple M silikon spekulativa hål SLAP och FLOP. Peter pratar om Reloader.EFI, nästa nya hål i UEFI Secure Boot. Kryptografi: NATO HALFLOOP-24 för frekvenshoppning knäckt. Bil-nytt: Rickard och Mattias pratar om Subaru STARLINK och Volkswagen Cariad incidenterna. Vår urgamla vänner Spring Boot Actuators återvänder!]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #274 - Fyra fantastiska frågor</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_274_fyra_fantastiska_fragor/</link>
    <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 07:20:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_274_fyra_fantastiska_fragor/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 01:12:14 Innehåll Johan, Mattias, Peter och Rickard försöker ta sig an Loves fyra frågor!
(En ung Love kan höras i Säkerhetspodcasten avs.68 - Motsägelsefulla Best Practices med Love Björk. 2016-09-07 var verkligen inte igår, drygt 8 år sen!)
Loves fyra frågor Love&rsquo;s fyra frågor:
Problemet med samhälls single point of failure. Framtiden för lösenord. SBOM, hur hanterar man det här på ett bra sätt? Mental hälsa! Problemet med samhälls single point of failure Här tänker jag tex på bankID och att alla snart sitter i Microsoft365.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #273 - Ostrukturerat V.50</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_273_ostrukturerat_v_50/</link>
    <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 19:16:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_273_ostrukturerat_v_50/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 35:05 Panelen Johan, Mattias, Peter och Rickard tar sig vad som har hänt det senaste!
Jesper är frånvarande pga. att han är bad ass säkerhetspresentatör i Stockholm!
Ämnen Europol slår till mot MATRIX Off-topic: Säkra meddelandeprotokoll och kvantar Off-topic: kvantkrypto-coinet WiFi hoppandes spioner Needsrestart Credential Guard Credential leaks hackas jättesnabbt Europol slår till mot MATRIX Ett ganska stort kriminelt nätverk blev avkrypterat av Europol i månader, och sen nerstängt.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #272 - Betydelsefulla sårbarheter</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_272_betydelsefulla_sarbarheter/</link>
    <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 10:56:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_272_betydelsefulla_sarbarheter/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 46:35 Panelen Jesper, Johan, Mattias och Peter träffas och pratar om betydelsefulla sårbarheter.
Rickard är no show då han är på hemligt uppdrag och räddar världen från en katastrof. Om du ens kan höra detta avsnitt så har Rickard lyckats rädda världen.
Betydelsefulla sårbarheter Ämne: Sårbarheter som har faktiskt påverkan
Panelen diskuterar bland annat:
Log4shell Återblick till Säkerhetspodcasten #215 - Log4Shell. Förkrav för att exploita är en del - indata till log, och möjlighet till egress för JNDI.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #271 - Ostrukturerat V.48</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_271_ostrukturerat_v_48/</link>
    <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 09:58:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_271_ostrukturerat_v_48/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 39:50 Innehåll Rickard fick akut hoppa av inspelningen för att rädda universium från Operation Impending Doom I, och lämande Jesper, Johan, Mattias och Peter till att styra båten i land.
Dagens ämnen:
Brev till Jesper. Rebecka kommunicerar syntaxfel i SecurityFest&rsquo;s hemsida, via att be Jesper öppna ett brev &ldquo;live&rdquo; under inspelning. Mullvad slutar med OpenVPN Off-topic: Kryptoagilitet jämfört med stela kryptolådor Windows Sårbarhet (Remote Code Executution via URL-filer) DLink NAS command injection: execvp() vs system() i samma produkt&hellip; Massa onda Github Pull Requests Bring Your Own Vulnerable Driver City Skylines Traffic Trojan Mattias till DreamHack i helgen Extra shoutout till Low Level som stod för en helt stor andel av historierna Peter rapporterade på denna gången!]]></description>
</item>
<item>
    <title>Säkerhetspodcasten #270 - Anekdoter</title>
    <link>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_270_anekdoter/</link>
    <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 08:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>https://sakerhetspodcasten.se/posts/sakerhetspodcasten_270_anekdoter/</guid>
    <description><![CDATA[Lyssna mp3, längd: 49:02 Innehåll Jesper, Johan, Mattias, Peter och Rickard - samt poddhunden Ester, träffas för att prata anekdoter!
Lyssnarbrev Lyssnarbrev från Linus M, från i maj:
Hej! Ni bad om förslag för teamavsnitt.
Anekdoter tror jag borde vara lätt för er att klämma ur er en hel del och det tror jag skulle uppskattas av publiken.
Tack för bra underhållning men också för det informativa innehållet.
Blandade anekdoter &ldquo;Snäll&rdquo; Nessus-scan bränner ner hela datacentret Radius på &ldquo;alla servers&rdquo; går i evighetsloop efter Nessus scans Produktion är nere VMWare brinner och hela virtualiseringen behöver startas om Testaren och hans chef är omöjliga att nå pga möte med avstängda mobiltelefoner Webb-säkerhetstest som går åt skogen: Kreditkort börjar tryckas upp Gratis bananer Grindar som börjar slå Grindar som öppnar sig på 15 minuters oautentiserat webhack&hellip; Spring actuator för år sen när massa servers la ut miljövariabler och JVM minne (heapdump) på Internet Applikationer som bara &ldquo;mår dåligt&rdquo; utan tydlig diagnos/orsak efter tester.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
